IT未來十年邊行最好景?

做security?
multimedia?
SE?
定data science?
AI將來好似唔錯，但冇返啲料，無個碩士博士都真係食屎
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
雖然香港IT邊行都好打極有限

teacher

Admin/operation 將會被程式全面取代

AI 做dog個啲使乜碩士博士

識個原理同點用TensorFlow 之類嘅咪得囉

你指入中學教書?
如果有得做到老，人生冇乜追求，
hea下撚下學生係幾好既。

boot camp

做緊security

又或者你地覺得邊行cp值最高
hea下過晨日又對得住份糧

有咩高見
舒服?好pay?定有滿足感

IT 狗又贏 今日澳洲又話香港人優先 專才移民

無咩高見
純粹搵樣冷門d既做

HK Yes IT!

最有前景就應該係AI
雖然而家都重係buzzword, 同埋香港真係冇咩人真係搞AI,
但科技龍頭全部都想用AI 取代人手，
一嚟慳cost,
二嚟減少錯誤率
但係你真係要好top先玩得到AI

Data science /AI 可以半IT &business, 同d公司都開始慢慢form 到d team 出嚟

師兄可唔可以講下工作內容？

主要係做啲咩？

Firewall/endpoint deployment
有d客要上cloud就搞埋

其實好多假AI可以發展
來緊5年都仲係背後假AI(rule base) ，Frontend扮真AI

好多人以為講野似人就係AI

真AI的做deep learning, 香港暫時未見有人好深入做development

來緊Network 可能會有多D機會

因為疫情，好多Local SMB公司發覺自己之前用D 19家用野真係到頂，要轉返用正式商用系列 (唔見棺材唔流眼淚果D)

又有好多人由1G upgrade去10G

C兄識野

無論港資investment 定政府funding 投放係AI 發展都唔多
教育又做得唔好
要發展唔易

因為連gov同investment都無咩人去了解咩係真AI

反而大陸用ai 整監控好勁